【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!

憑空想像，純屬虛構
如果，8.5 朝早，和理非集合，一齊遊車河，會點?

大家都知：

罷工唔係淨係唔返工，罷工係要全面不合作。
除左下晝去集會，我地唔好忘記朝早有地鐵不合作運動，所有人都可以幫手。

阻車門呢類不合作運動好多人都未必夠膽做，平日就算支持都只係表示體諒，大家有車照上，到站照落。

但係8月5日唔同！

如果支持罷工嘅留晒喺屋企，繁忙時間所有交通工具客量會減少好多，相對堅持返工嘅人會易咗上車；
而如果參與不合作運動的只係到荔景、鑽石山同炮台山，將會面對大比數反對的聲音充滿在車廂的裡外。

所以罷工嘅，預計應該會

一齊遊車河！

遊車河嘅目標唔係要去到目的地，而係要搭車；上左車就唔好再落車。
平時就算地鐵埋站係塞滿，但係都可以上到車，因為有人落。
咁如果大家都只係上車唔落車呢？

以荃灣線為例，根據港鐵資料，一架8卡列車，以每平方米企6個人計，載客量為2,500人。以繁忙時間為例，列車每2分鐘一班，全線單向車程約30分鐘；估算全線單向共有15架列車。換言之，要坐滿荃灣雙線，需要人數約75,000。

同一個計法，觀塘線同港島線需要人數大約如下：
觀塘線：80,000
港島線：80,000
即係話，如果有235,000人一早就遊車河，加埋不合作運動，班次延誤，呢3條線就會陷入空轉，根本沒有辦法載客。
上述數字為大家PACK實晒，背貼背，咁如果大家企鬆少少，揹個背囊，擔返張凳，咁需要嘅人數會少好多。

佢地不單止遊地鐵河，仲會遊巴士河。
對於之前不合作運動，好多人嘅應對方法為轉搭路面交通，巴士係大家首選。
當然，要增加路面車量，要靠車主們於繁忙時間、各地區、以安全車速遊車河。
但係佢地冇車嘅，做到啲咩？

咁佢地應該會上車搵個位訓下覺休息下~~

同地鐵相反，一架巴士大部分為坐位。以九巴車隊中為數最多的巴士型號：亞歷山大丹尼士Enviro 500 MMC 計算 – 大部分設86個座位和45個企位。
巴士路線太多，每個社區都有巴士總站。咁我以其中一條巴士線作估算。

603為主要藍田居民往返港島中西區巴士線，平日有大量人搭，早上另加開603S。
以藍田的平田巴士總站開往中環嘅603為例，0730 - 0900約9分鐘1班，即係個半鐘頭會有大約10班；加上603S 有12班，總共22班。假設全部人喺總站上車，以坐位86個計，可以載1,892人；連埋45個企位，總共2,882人。

加埋地鐵遊車河的話，藍田油塘一帶居民將無辦法經巴士/地鐵直接去到港島中西區。

總結以上，我想呼籲大家幾點 ：

1) 早起的鳥兒有蟲吃，佢地為左喺繁忙時間之前搵到有利位置。
8.5 當天無論做啲咩，應該會7am – 730am出門。

2) 佢地會按平常返工方法，搭地鐵嘅搭地鐵，搭巴士嘅去搭巴士；其他嘅二揀一。亦會按體力作考量，體力好嘅好似會搭地鐵。

3) 如果佢地遊地鐵河，應該會往各線路總站及轉車站為優先，可以爭取有利位置遊車河；住線路中間嘅乘客就無所謂，以上到車為目標。

**地鐵入閘限時2.5小時，同一車站出閘限時為20分鐘，超時佢地會被罰款。

4) 如果遊巴士河，佢地會去自己屋企附近嘅巴士總站，揀架多人搭返工嘅車上；佢地會避免上短程往地鐵站嘅車，除非去搭地鐵。

佢地搭到總站可以搭回程返屋企休息，或轉遊地鐵河。

5) 佢地車河遊到10 - 11點就會休息下，因為要叉下電準備下午集會。

最後，佢地好似會強調：

罷工唔係留喺屋企訓晏啲
罷工係因為我地要做更有意義嘅事

今次冇大台，佢地會BE WATER!

光復香港 時代革命

推

自己推

Push

推推推

Support
Push

我冇野講

塞緊嘅打工仔同手足到場個個人都有野做！！！

聽日幫人罷工活動細節！！！！！

[遍地開花］8月5朝早7點15元朗西鐵站要屯元天人！！

三罷呀

其實上車唔落車會犯咩法?

你要搭到去總站，犯咩法

帶埋喼

我唔記得落車，又唔記得要去邊

觀塘、九龍灣、鰂魚涌

三大被嚴重低估對香港既重要性

勁多Big4、銀行Back,Mid office

好攰，多休息

係呀，坐下咪好，出面咁多人

唔想拉喼都起碼咩個背囊啦

來來回回，發覺原來只係搭去隔離站
好彩唔駛2個半鐘，又唔洗罰錢，最平車費就得

向左走向右走

西裝返工look
口罩都省返

完美blend in
你理得我唔落車

8月5日，全民三罷 ！！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

最新資會係Group到發放

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
#全力支持不合作運動

喂呀大家一齊推

聽日一定唔可以消費!!!
唔好令到啲唔罷工既鋪頭 賺多左
買定面包 帶定水
聽日零消費!!!!!!

返屋企先好食

繼續推呀

PUSH

押し

推呀

繼續推

搭巴士活動益智
沿路風景清幽
又有得叉電

我要罷工 我要瘋狂搭地鐵我要七區集會

地鐵成日加價，今次我要搭返夠本

Iq200

力推

咁仲得了

如果一齊巴士，去到隧道口集體龜縮落車？再喺長巴士站逐架截停

大力推一推

支持

聽日大家覆把握機會呀 求幫推上熱門

集中討論！聽朝地鐵站就算罷唔罷到工嘅人都要幫手！好簡單！

港鐵呼籲市民切勿衝擊港鐵車門

車門請勿衝擊我

支持你支持你

返工撚請問衝擊我條底線

推！

有人出人 有車出車

搭巴士係邊到上車？

總站？

游水

聽日見

個人覺得總站好，過海線可以就隧道口落車，再整停另一架巴士再上